\section{Kvantarar ('Quantifiers')}
\begin{quote}
\begin{definition}[Quantifier]
A quantifier is a way to state that a certain number of elements fulfil some criteria.
\end{definition}
\end{quote}

\subsection*{Allsherjarkvantari ('for all')}
\begin{quote}
Allsherjarkvantari táknar að yrðingarfallið gildir um alla ('for all')
	\begin{enumerate}[ ]
		\item[] Hann er táknaður með {$ \forall  $}x P(x)
		\item {$ \equiv $} Fyrir öll x gildir að P(x) sé sönn 
		\item {$ \equiv $} Fyrir sérhvert x gildir P(x)
	\end{enumerate}
\end{quote}

\subsection*{Tilvistarkvantari ('exists')}
\begin{quote}
Tilvistarkvantari táknar að yrðingarfallið gildi um einhvern ('there exists')
	\begin{enumerate}[ ]
		\item Hann er táknaður með {$ \exists $}x P(x)
		\item {$ \equiv $} Til er x þannig að P(x) er sönn
		\item {$ \equiv $} Fyrir eitthvert x gildir P(x)
		\item {$ \equiv $} Það er að minnsta kosti eitt x þannig að P(x) er sönn
	\end{enumerate}
\end{quote}
